[求教]銀行risk

多聽多問
工作經驗唔係上網google完就代表識
請你做實習唔通望你做到曉飛咩

Hsbc intern ?

Intern識先奇喎 去馬啦

去就一定會去
係怕麻煩到人

我見Risk嘅野好似好難交啲好深嘅工作比低層做
唔好話intern, fg都請得唔多
絲打本身有冇返過intern
我覺得就練好返excel ppt 呢啲基本野就算幾好

如果真係練好excel ppt就無大問題
但去到都想拎翻d新insight 走

做咩intern都唔會交d好深既野比你
做intern為既只係cv / return offer if any
學既野未必係好多, 什至可能只係做影印,送下件都未定

有無巴打知多d

唔洗識野啦
去拎經驗 整令Cv都夠啦 Risk 好難得

Intern都係寫下VBA/ Python

其實你話未grad 話識係無人信

預咗你係一張白紙

好好把握機會見多啲好過

幾好㗎 就算無野做都大把policies/procedures你睇

intern去到只會叫你執頭執尾，印下野
俾d policy你睇，真係睇得明再算啦

有無咩qualification ?

巴打，求問點樣入行financial risk management？
見financial institutions prefer請做咗幾年野既人，同埋for freshgrad headcount好少。考咗FRM好似無咩幫助，雖則覺得FRM係學到market risk management。
我唔介意做大行或者細行。

your observation is damn right.
我估你講既financial risk management 係指market risk, liquidity risk and traded credit risk
係依個scope 入面, 係有分risk management and risk control.
for risk management, 大家都prefer 有經驗人士, 所以trader assistant, experienced trader都係target candidate 之一. 主要原因係佢地就係market risk 既最前線, counterparties 就係global markets trader.
當然都有D人係做做下risk control 轉.. 但依D就講network more than knowledge.
咁fresh grad就多數都係做reporting, 做risk control. 但越黎越多由offshore team 去做..所以入行先好似越黎越難啦..

大概就係咁.

未來大勢所趨，HKMA, HKSFC, SGMAS, etc. 黎緊幾年都係講Risk同Technology Topics，而且依行好封閉，有機會可以一試